漂泊

漂泊是需要理由的。爸妈说，回家工作吧。有房子给你住还是超大的房子，有人给你做饭吃还是你最喜欢吃的饭，也没人偷你钱包……还没有想到任何拒绝的理由，就没有犹豫地拒绝了。============================================================================回到家里，走在家旁边的马路上，真觉得天大地大。没有拥挤的人潮车流，过马路是不用带眼睛的，想怎么走怎么走……下午看完牙齿，就在等公车。县城里的小车车也越来越多，却感觉很亲切，因为指不定开车的人就是我哪个亲戚的亲戚的亲戚、同学或朋友，八竿子总是能够打到边的。等了半天，天都黑了，还是没等到，只好坐小三轮~~清瘦苍老的大叔是司机~~——你们要给政府钱吗？——每年2080块呢！——你骑三轮车多少年了啊？——下岗之后就开始了，都十年了。——那你以前是在哪里工作的啊？——纺织厂里面。……——你是在哪里工作啊？——南京，在洋河酒厂工作~~——洋河酒厂在南京啊？——酒厂在宿迁，负责营运的在南京~~……——那你喝酒吗？——喝啊，每天吃晚饭的时候都会喝点。我们这个工作，一尺一寸都是自己蹬出来的，不用力气就走不了~~晚上回家喝点酒解解乏。——那你怎么不装个电瓶，多省事啊~~——政府规定不让装。——要钱的时候会要，啥事不做还规定这规定那……2080，一个月也快两百块了啊——是啊，一个月180多呢~~我诧异于他那么清晰地说出2080、180，作为一个尚能解决自己温饱的同学，我甚至说不清自己的工资、公积金、保险到底是什么个状况。而他，以及我在生活中遇到的好多并没有念过书的人，总能清晰地记得自己花出去的钱。掉钱包挂失银行卡之后，没钱可花，可是我并未觉得生活有多么拮据，每一天的快乐也没有因此而减少。我也心疼于“喝点酒，解解乏”的说法，当我们考虑着怎么把酒卖给高端消费人群、说服政商界人士喝我们的酒时，原来也有人不是为了饭局、场面、人情、热闹而去喝酒~~++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++周四、周五、周六、周天，将近四天待在家里，这是今年在家待最久的时间了。没有电脑、没有等不完坐不完的车，我像一个旁观者一样，静心打量这一年在南京的生活。有喜有悲，有值得嘉奖的地方，也有让机会溜走的地方。也正是因为有了这样的时空交错，我才能像局外人一样审视自己。这就是漂泊的理由吧：保持对自身认知的敏感度。